\documentclass{standalone}

\begin{document}

	\section*{Danksagung}
	\addcontentsline{toc}{section}{Danksagung}

	An dieser Stelle möchten wir uns bei all denjenigen bedanken, die uns während der
	Erstellung dieser Seminarfacharbeit unterstützt haben.  Zuerst gebührt unser Dank
	Peter Köhler, welcher unsere Arbeit betreut und begutachtet hat. Wir möchten uns auch
	bei unserem Außenbetreuer Prof. Dr. Siegfried Stapf der TU Ilmenau dafür bedanken,
	dass er uns bei den Untersuchungen und Experimenten unterstützt hat, denn ohne seine
	Hilfe hätte die Arbeit in diesem Maße nicht zustande kommen können.  Außerdem möchten
	wir unseren Familien für das Korrekturlesen unserer Seminarfacharbeit danken.  Ohne
	die genannten Personen wäre die Erstellung unserer Seminarfacharbeit  nicht möglich
	gewesen und deshalb sind wir dankbar, dass sie uns während des gesamten
	Erstellungsprozesses beigestanden haben.
 
\end{document}
